電腦入唔到windows, 求救

插左hard disk 就b一聲之後停左係呢個畫面，keyboard 有著但撳咗掣都冇反應入唔到bios setting果到

如果唔插hard disk就停係到，撳F1入到bios setting果到

咁係咪姐係隻hard disk 死左load 唔到

harddisk 死咗唔會 load 唔到 bios ，不過 MB 死咗就會。應該唔關 harddisk 事。

試下熄火牛後拆電池reset ，等返5到10分鐘重新開過試下。 & 清下塵

抆電線，拆電池清塵都試過，都係唔得。應該係一開機b完要load hard disk 果到load唔到停左係到....
尋日拎左隻hard disk 去人地到當外置hard disk咁read，read 到隻碟，但過backup 過data時有啲data過唔到，應該係有啲partition死左啦
果啲data係喺冇辦法拎返？有冇得修復

有，不過好貴。 好多地方都有做 data recovery 服務，不過你要講明係 bad sector 問咩價。 因為好多人淨係識/報平啲 recover 手殘delete咗data嘅價 。

btw ，我都係覺得你 bios 入唔到好大可能係老母板有問題。 有無試過換第二隻 harddisk 試下入唔入到 bios ?

或者睇下如果係非全固態電容年代嘅底板，啲 capacitor 有無漲。 漲咗可以唔使試， 無漲就最好試下其他 harddisk 。

因為入到 bios 已經可以証明成 set 嘢無問題， 可以 rule out 其他嘢無同時出現問題。

因為如果用外置方式都 read 到隻 harddisk ，無理由會 連 bios 都入唔到。 正常如果harddisk入面啟動資料有問題，情況會係入到 bios 不過 load 唔到 windows。

有呀，我唔插果隻hdd 既話，係正常入到bios，插埋隻windows安裝手指都可以入到安裝畫面。所以都幾肯定係隻hdd 有問題，我估係佢load 隻hdd load 唔到死左係果個畫面掛

如果只係可以拎出去整，咁都係算啦，應該冇左十幾廿張相姐

咁你 back up 完原有嘅 data 之後， 可以試下呢個

死馬當活馬醫， 搏下佢。得咗有賺